[健康台]有冇人天生手震?

我天生就手震，唔係因為緊張
個人唔係冇力，拎到重野，但用力個下就係會震，尤其拎外賣個啲好輕既膠匙會震個不停
成日比朋友笑，工作上都好大影響，成日比人誤會我唔夠力，緊張
體重正常（細個係試過過輕，不過宜家BMI 都有19
有做開帶氧運動 (一星期至少2次, 每次 >= 1hr)
睇過中醫，有做過針灸，食中藥，但冇乜改善

上網睇到D人話可能係甲狀腺有問題，唔通要去睇西醫？
有冇巴絲有經驗，分享下解決方法？

聽落似甲亢 去驗下血就清楚

留名學野

留名學野 我都有類似情况同過輕

樓主男定女?

上網睇左睇，好似冇得斷尾咁

女

少少手震

拎杯水 都手震
茶樓 勘茶 俾人笑唔夠力

有機會復發

其實我唔係好睇得出自己手震，都係人哋話我聽先知
不過真係少少都要根治左佢 仲麻煩過濕疹，濕疹我戒口已經好翻

搞搞下真係斟親野比人都驚比佢話

我都有 但我係高中先開始有
唔係震得好勁果隻 用力hold住就會震
睇過醫生 佢話正常 話我可能係長期做運動搞到咁

我都係盡快去驗下血⋯⋯

屌我都係咁 但係唔係勁

驗血好快姐 係醫先長時間

巴打係由細到大都做運動嗰d？睇醫生係平時門診嗰種？

其實應該仲有其他症狀 手震只係其中一種 不過正常人都無可能完全唔震

我都係咁

成日比人以為唔夠力/驚

細個打完交隻手震到柏金遜咁

打完交用力過度，手震應該都屬於正常？

其實係咪就咁係普通科門診睇叫佢轉介驗血就得

我都係
應該係遺傳既
我阿媽同有D親戚都係咁
隻手一要hold 住一個動作就會震
以前因為咁搞到好冇自信

我之前大學clinic睇 不過你去普通門診話自己可能有甲亢 佢應該會叫你驗血 係個門診到應該有埋

之前返工就係因為咁而俾女同事恥笑 樣野真係唔係重 而自己都唔覺重
樣野愈輕就愈手震震咁
BTW 我捐過血 如果有事既話 血十字應該通知左我 ?

男仔有咁既情況真係好撚傷自尊

紅十字應該唔會同你驗甲狀腺素

我都係咁
上次見工個老細仲直接問我係咪好緊張
明明個氣氛幾輕鬆冇乜壓力

中五開始發現左依個問題, 血都驗過,神經專科都睇過,話可能係原創性手震essential tremor, 自己都上網搵過好多資料, 知道係遺傳(我老豆有) ,無發病原因,暫時無cure,
。
有得做手術但有風險唔嚴重都建議食藥,得幾隻藥物舒緩 但有副作用 ,會頭暈, 好似係降低心跳頻率個類。 ps. 研究話酒精會幫助短暫舒緩到,咖啡因會加劇手震。

以前成日俾手震搞到好無自信, d人成日問我係咪好緊張, 拎好輕嘅野都會好震。但依家睇化左。

全身都震，剪頭髮想hold住個頭唔郁就會震

同條女扑野條女未爽到飛天

我剪頭髮都會 咩病黎？

我有個fd 男仔都有 佢話細個跌親隻手所以當佢一用力就震

有冇check 下手D神經？

我打完丁拎野會手震

我都會，覺得係飲得有咖啡因既野多
雖然唔知關唔關事，但心跳都會偏快

扑野個陣真係全身都震得好勁

揸滑鼠會狂震

有咩問題？ 除左震？
我都有 但唔覺有咩問題 我一做掌上壓第一下就會震 （絕對唔係唔夠力）而且超瘦
如果無其他問題 我又唔覺需要走去睇醫生 食一d 有後遺症嫁藥 睇化d啦
不過超瘦都幾慘

好詳細，唔該巴打

做掌上壓我都震嘅，不過用咁多力應屬正常
我就拎輕野震到仆街拎唔穩，例如以前學生嗰陣幫手派紙個陣都震，到宜家處理輕野嗰陣都係咁

咁我都應該可以去我間u到睇

好震?
我係甲亢, 伸直隻手先見到少少震+心跳快
同埋拎完重野會震

拎條薯條都震

攬住女朋友個陣佢覺得我成身都震

我都會 有冇方法解決
隻手一拎有杯或者碗嘅碟放落張枱就會出事

我都係咁
次次拎得耐重野放手就係咁手震
問過醫生又話無事 都唔知堅定流

緊張會手震 用力又係
就算就咁hold住隻手 都會震

朋友從來唔會叫我揸機影相

same
係試過出街有人要幫手影相
同佢講手震幫佢唔到即刻黑面

我個fd 玩手機（碌fb/打字），倒杯水都好震

成日都係咁
重嘅野唔洗講
拎飲筒同埋紙杯都會震
係而家好咗少少

重嘢唔震輕嘢震點算

你地係拎野果陣先會手震
平時就唔會震
咁用力握實拳頭會唔會震

樓主係咪好大汗？

hold住半空有時會

咁垂低隻手拎野呢

唔會

垂低唔會 擺半空會 可能因為提高手都用咗力

我係啲手指不停郁
想hold住一個動作
手指會不自覺獨立跳
同好似抽筋
不過正常控制到隻手

我都係咁 要拎住啲野維持一陣就會手震
不過冇樓主嚴重

垂直舉高隻手呢
垂直舉高隻手拎住野呢

由細個寫毛筆開始已經發覺呢個問題
初初以為自己緊張
但係大個先發覺拎起張紙都會手震
我表姐都同我有相似既問題
出黎社會做野我老細話我係集中力唔夠

唔關事 天生

你地緊張同肚餓個陣會唔會震過貓王？

屌中曬留個名先，次次唔緊張比人話你好緊張啊先慘，大佬我都唔想架又唔知做咩先無咁易唔震

我都係
原來無手震呢個問題
不過後來要長期食藥 聽講隻藥副作用就係手震
一專注就會手震 (例如斟水 砌model 之類)
緊張就手震得仲勁
唔知遲啲減藥會唔會好返啲

發現自己左tim

有情緒病?

I know that feel
我都成日震

單手拎電話睇片都震，
算唔算有事

我都會 有時仲會抽筋添 隻手拎野舉起就震